【法治喪屍系列】今日判詞嘅陰濕位

除左今日大家睇新聞入面嘅summary自外，其實今日法治喪屍再次自閹。

1. 法庭承認左殖民地政府對public danger and emergency 嘅用法 [133], [89]
包括：（1）戰爭狀態，（2）大規模破壞社會秩序，（3）疫情/天災，（4）金融災難，（5）任何其他嚴重災難

再加上係[132] 話得特首先有得定義public danger and emergency，所以姐係林鄭可以話「今日天氣有d凍」，之後就9立任何法例

2. 緊急法係無敵
本來緊急法立嘅法只係附屬法例，係大唔過立法會立嘅法，但係係[144]法庭就話係大過曬其他法。
同埋係[137]法庭又話緊急法係咁lun無敵架啦，因為好緊急啊嘛

邊個再話法治法庭有險可守，法庭都唔想咁嘅
叫佢睇下呢個post

推

雖然都係預咗，不過我都預咗仲有人會日後有咩事就話違憲要搞JR

JR真係笑話 依家班狗官就話：林鄭係大曬架 你唔好再搞我地

【聯署要人】人權法制裁狗官聯署，十萬thx

感謝告知

一直都覺得法院班人奶共又扮清高
果然暗藏毒針

依家法治真係有險可守 幫政府守 有咩就搵個官判下

「拿 你睇 最公道嘅法官都同意我地啊」

搞鳩狗官諗唔諗得過

Push

然後日後有咩事林鄭會繼續射波俾法庭，然後公眾就繼續信法庭係好「公道」

大狀黨：唔好啦 我地要搵食

依家啲官驚中共多過驚我哋，我哋要搞鳩得勁過中共

Omdb 呢

屌你老味法治wo

林鄭：今日天氣好熱 邊個着衫出街就犯法

法庭一定覺得自已好聰明
係咪覺得依家加左條相稱性原則 特首就會真係睇住條相稱性原則 唔會亂立緊急法 因為立左都會被人JR？？？？

法治又贏一仗

好強摩擦力感謝提岀

紅官

無錯 仲有人有咁係有要保障 可以JR

原來代表泛民嘅大狀同意左係非法集結禁止蒙面係合理[171]
dnlm 咩垃圾黎

候有冇再上訴月？

取消關税區啦

實會上訴架 但係都係等釋法

由本來 人大釋法 直接變做 高院 / 終院釋法

屌佢老味

一個白臉 一個黑臉

up

0.0

班喪屍咁判即係其他common law地區要跟

國際戰線打呢點啦
同英國國民講你如果繼續endorse 香港法治，即係玩9自己，立埋D惡先例

覺唔覺高院個幾條垃圾濫用/故意誤用相稱性原則

我哋嘅攬炒係等支那冇得用香港嘅牌頭喺國際作奸犯科.
(依家連個電視台仔都用香港做牌頭水美國總統....)

佢哋越用緊急法立多幾條呢啲濕鳩法, 你估外資真係可以置身事外?
依家唔係要有險可守, 而係要佢自毁長城, 等香港冇咗做白手套嘅價值.

香港已死
不過唔可以淨係我哋死
要攬炒呀

做個樣比你睇咋

原來有險可守係咁解

區慶祥 what do u expect

有道理

有險可守

zombie body

最大係英女皇喎！

上訴就樓主幾點打返得唔得

push

事實上英國佬起條例嘅時候就係咁pk
不過英國佬一直都冇用

緊急法的確係惡法，但法官點樣判都唔可以扭曲條例嘅原意，法官只不過係法律嘅判斷者

當然你都可以argue dicey 嘅concept係錯

但係無可否認惡法嘅源頭係政府
當政府完全失控嘅時候
法律就會失去民意基礎，變成一堆文字 (lockean)
=法治已死

你有兩個選擇改變政府或者...

得，吊個係法院門口燒
你睇下佢地之後點判

香港律師好趁呢幾年去考個美國牌英國牌返黎啦...香港牌真係就快玩完

見到泛民幫人上訴真係好笑 明知會釋法 仲係度曬錢 不如幫手足仲好

OMDB

釋法先好，比班對法治有幻想的人同國際班商家知

你諗下好啦，香港有法治保障你地

光復香港先，黑警港共係第一清算

點會要跟？
最多咪persuasive
你當其他地方嘅法官戇鳩
仲有英國都好少跟香港
quote得最多都係澳紐

即係香港突然有外敵入侵，都要係立法會慢慢審議？唔俾用經濟法？

即係點？不如廢除非法集結好唔好

又block一隻

唔識法律咪衝出黎

正常
唔係你想點拗
打官司係說服個官啊
唔通你直接同個官講非法集結都無問題，全部義士走得甩最好啊？

加入制度 解散制度囉

市民係外敵？咁又係嘅喺共產黨眼中崇上自由民主嘅市民就係外敵 你咁嘅法律邏輯係合理嘅

咁唔係特首可以定義，邊個黎定義

本身運身緊急法無問題

好似前幾日Donald Trump 都係運用緊急法去抗疫

但原判係指緊急法用落危險公安係違憲？

我估終院都會平反到

然後就人大
個劇本係咁

// 2. 緊急法係無敵
本來緊急法立嘅法只係附屬法例，係大唔過立法會立嘅法，但係係[144]法庭就話係大過曬其他法。//

補返原文
準確而言
上訴庭係認為「立法會通過緊急法，將修改任何法例嘅權力轉移畀特首」呢樣嘢無問題

E4.3 Section 2(2)(g)
This is the so-called “Henry‍ VIII Clause”:
“Without prejudice to the generality of the provisions of subsection (1), such regulations may provide for– …
(g) amending any enactment, suspending the operation of any enactment and applying any enactment with or without modification;”

As Hogan‍ CJ observed in Li Bun, at p101, it is necessary to confer on the CE such power, otherwise her capability to make adequate provisions for some unexpected danger or emergency might be hampered or limited by the inability to alter any existing ordinance, especially, when the LegCo could not, for one reason or another, be brought into session or meet.

The Judges disagreed for two reasons.

At [64] of the Judgment, they first said that there is no provision in the BL that authorizes the CEIC by herself to amend or repeal primary legislation. That must be true. But the CEIC does not derive the power to amend or repeal primary legislation from the BL. She does so from the delegation by the LegCo under the common law. This leads to their second point.

At [65] - [66] of the Judgment, the Judges observed that validity of Henry ‍VIII Clauses is based on parliamentary sovereignty which the LegCo does not enjoy and that such Clauses are antithetical to the norm of subsidiary legislation as understood in Hong Kong under section ‍28(1)(b) of the Interpretation and General Clauses Ordinance (Cap‍ 1) (“the IGCO”) that “no subsidiary legislation shall be inconsistent with the provisions of any Ordinance”.

While it is true that the LegCo does not enjoy supremacy in the Diceyan sense, it is wrong to say that it cannot as a matter of Hong Kong common law delegate to the CE the power prescribed by section ‍2(2)(g) of the ERO in cases of emergency or public danger. There is nothing in the BL or anywhere else to indicate that such common law principle contravenes the BL and has not migrated to the post1997 era.

The Judges’ reliance on section‍ 28(1)(b) of IGCO is misplaced. Pursuant to section ‍2(1) of the same Ordinance, the application of the provisions of the IGCO is subject to the contrary intention that appears from the context of any ordinance. Given the context of the ERO, there is definitely a contrary intention to dis-apply section‍ 28(1)(b) to emergency regulations made thereunder.

狗官

香港跟人地多啲

唔明

真係要做英國人先得
香港要救係要全部人一齊救

本身條法就係英國立 好多國家 甚至英國都有類似條例
緊急法 類似緊急狀態令
行政權力變到無限大 唔洗過國會
Trump都用過黎起墨西哥牆
只係西方大部分國家最大粒果個係民選制衡
有乜事換屆大選係要還
無計條法例權力太大
香港有得打因為同基本法可能相沖有出入
外國多數無啦

咁legco係香港嘅立法會咁立法會的確有權利立法
個官喺法律層面嚟講係講得啱

都係嗰句香港法律係由香港政府+立法會決定
呢個process唔民主已經係一個大問題
parliamentry soverignty is built on the requisit that the parliament is an accurate reflection of society's views-a form of representation, hence the parliament is constantly in check. Therefore, without representation there is no democracy and without democracy there is no rule of law.
現時呢兩個立法機構已經唔受民眾認可
可以宣佈法治已死

佢話igco唔適用呢個先係問題 正常igco下 subsidiary legislation係唔可以contravene any primary legislation

係啦係啦 慢慢翻去遵守「經濟法」啦五毛

問題係香港嘅緊急法太wide
香港依家用599抗疫無人話有問題

問題係立法會無權efface自己
依家ero係general legislative power

謝提醒

所以第一點個權應該係立法會？

呢啲緊急情況下立法嘅權力一定要由立法會授權 而如果無定義嘅話就會係一個違憲嘅授權

今次上到終院會唔會有得打

原判官同上訴官都判到好大出入

淨講金融災難都死啦 個股市郁少少都已經搞掂 天氣都不用看

根本就無個樣搞個樣
整條法例玩嘢

再者喺法庭上只能夠喺啲細位上爭論
我覺得唯有盡做
情況唔同之前有泛民話減低暴動刑法，而非取消公安條例

「經濟」法
露左樣啦，再見五毛

唔知點解細細個就聽啲人講基本法其實並唔完善
好靠人去自律.

依家就明哂 中共根本就留哂啲有利強權既條文喺入面. 非法集結，暴動罪呢啲已經係例子. 緊急法根本係CLS

收皮啦

無記錯的話
原訟庭嗰陣話根據基本法
立法權係屬於立法會，如果轉讓畀特首就係違反基本法下嘅權責劃分

但係依家上訴庭就引用《基本法》第五十六（二）
話緊急法符合基本法
// (e) ...《基本法》第五十六（二）條明確地認可，在普通法下行政長官可根據賦權法例制定緊急情況附屬法規。截至1997年7月1日爲止，《緊急條例》是唯一的賦權法例，可見《基本法》的草擬者當時顯然已預想了《緊急條例》及行政長官援引此條例制定緊急情況附屬法規的權力。他們必視《緊急條例》爲符合《基本法》，以確保《緊急條例》在1997年之後仍被保留爲香港特別行政區法律的一部分。根據以往援引《緊急條例》的經驗，《緊急條例》效力強大、概括面廣泛，足以讓行政長官能夠迅速和有效地立法，以應付對香港及香港市民構成嚴重和持續性威脅的所有和任何類型的緊急及危害公安情況。//

想請問下個判詞第144個度點解會係「法庭就話（緊急法立既法）係大過曬其他法」？以我理解個法官應該係想講因為IGCO第2條已經講到明"Save where the contrary intention appears either from this Ordinance or from the context of any other Ordinance or instrument"，所以ERO本身係唔受IGCO 28(1)(b)既限制，所以佢之後(第146段)先講個緊急法訂立之法例既penalties係違反IGCO 28(1)(e)都好，都唔會受IGCO限制，因為ERO係IGCO第2條黎講，佢本身就係預左會contrary intention appears either from this Ordinance or from the context of any other Ordinance or instrument

講到尾今次呢個法官講既野係法例上黎講係無錯，只不過佢太著重於法例本身，而無視而家香港呢個社會狀況，簡單Ｄ句即係離地，普通法應該係比civil law更加flexible，但今次呢個法官做唔到

17世紀英國ge法官都係咁上下
Absolute Monarch ge奴才
2020 香港法官跟stuart period 法官學習學習

this is the credited response

多謝巴打先，同埋睇返呢度唔少REPLIES，點解唔少人對判詞既理解同我都有出入，我已經唔肯定係自己錯定人地錯。